\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{15 июля, день / 15 июля, вечер / 14 июля, вечер} \\ \textsf{практикум}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1 / 9-2 / 9-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{Беляков} \\ \textsf{Основные газовые законы}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\textbf{Цель эксперимента}:\\ Задача предназначена для ознакомления студентов с основными газовыми законами, а также дает им представление об одной из основных физических величин – атмосферном давлении.

\textbf{Оборудование}:\\ Резиновая трубка (от капельницы, длина 1,5 м), рулетка, вода, зажимы.

\textbf{Задача}: \\Измерить атмосферное давление.

\textbf{Рекомендации}: \\Заранее проверьте, что зажимы герметизируют трубку. Эксперимент студентам стоит проводить в парах.

\textbf{Решение}:\\ Методика №1 \\
	Опустить трубку в воду. Зажать верхний конец так, чтобы внутри было примерно 15 см воздуха. Далее трубка вытаскивается, столбы воды и воздуха измеряются. После переворачиваем трубку и измеряем, на сколько сжался воздух.\\
Методика №2\\
	Заполняем трубку водой, оставляя по 10-15 см воздуха с каждого конца. Зажимаем один из концов и поднимаем другой примерно на 1 м. Измеряем, на сколько сжался воздух.

\textbf{Разбалловка}: Методика – 2 балла\\
Высота столба жидкости >60 см – 1 балл\\
Измерения – 2 балла\\
Расчеты – 2 балла\\
Погрешность – 1 балл\\
Результат – 2 балла 

\textbf{Скан лучшего отчета}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.9]{parts/9/days/pics/14-15expB-1.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5]{parts/9/days/pics/14-15expB-2.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5]{parts/9/days/pics/14-15expB-3.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: